<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Titulo> J.R.R. Tolkien
	<Biografia>
		<FechaNacimiento> 03/01/1892</FechaNacimiento>
		<LugarNacimiento> Bloemfontain, Sudáfrica</LugarNacimiento>
		<FechaDefuncion> 02/09/1973</FechaDefuncion>
		<LugarDefuncion> Oxford, Reino Unido</LugarDefuncion>
		<Foto>J.R.R. Tolkien.jpg</Foto>
	</Biografia>
	<Bibliografia>
		<Titulo nombre="Los hijos de Húrin">
			<AnoEdicion>2007</AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Hobbit">
			<AnoEdicion>1937</AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Senor de los Anillos">
			<AnoEdicion>1955</AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion>Es un cuento imaginativo y profundo acerca de la lucha entre las fuerzas del
bien y del mal por la posesión de un anillo mágico en un mundo de elfos, hadas y dragones, que terminaría de
escribir en 1948, luego de once años de trabajo, aunque las dos primeras partes no se publicarían hasta seis
años después, y la tercera al año siguiente.</Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Silmarillion">
			<AnoEdicion>1977</AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion>Postumo</Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="Cuentos inconclusos">
			<AnoEdicion>1980</AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion>Postumo</Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="Las Aventuras de Tom Bombadil">
			<AnoEdicion>1962</AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="Egidio el granjero de Ham">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Libro de los Cuentos Perdidos I (Historia de la Tierra Media, Tomo 1)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Libro de los Cuentos Perdidos II (Historia de la Tierra Media, Tomo 2)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="Las Baladas de Beleriand (Historia de la Tierra Media, Tomo 3)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="La Formación de la Tierra Media (Historia de la Tierra Media, Tomo 4)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Camino Perdido (Historia de la Tierra Media, Tomo 5)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Retorno de la Sombra (Historia de la Tierra Media, Tomo 6)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El anillo de Morgoth (Historia de la Tierra Media, Tomo 7)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="La Guerra del Anillo (Historia de la Tierra Media, Tomo 8)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El Fin de la Tercera Edad (Historia de la Tierra Media, Tomo 9)">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="Cartas a Papa Noel">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="Cartas">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="El mapa de la Tierra Media">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
		<Titulo nombre="Los pueblos de la Tierra Media">
			<AnoEdicion></AnoEdicion>
			<Editorial></Editorial>
			<Descripcion></Descripcion>
		</Titulo>
	</Bibliografia>
	<VidayObra>Especialista en historia medieval, filólogo y escritor fantástico británico de origen surafricano.
John Ronald Reuel Tolkien nació en Bloemfontain, Orange, Sudáfrica, el 3 de enero de 1892 y su hermano Arthur Hillary
dos años después. Después de la muerte en 1896 de su padre, Arthur Tolkien, se trasladaron junto a su madre a
Inglaterra.
Al morir en 1904 su madre a causa de la diabetes los hermanos se van a vivir a casa de una tía en Birmingham, pero es
al cura Francis Morgan a quién se le encomienda el cuidado y educación de los dos hermanos. A partir de ese momento
el padre Morgan se convertiría en su tutor y mentor.
En 1908 comenzó su primer curso en el Exeter College de Oxford, donde conoció a Edith Bratt y con quien se
comprometió en el año que estalla la primera guerra mundial (1914). Dos años después contraen matrimonio pero
Tolkien es enviado a la guerra en Francia. A fines de 1916 es devuelto a Inglaterra con "la fiebre de las trincheras"
además de heridas causadas por una granada.
En 1917 incursiona por primera vez en un relato serio El Silmarillion, que dejaría inconcluso y no se publicaría hasta
1977. Durante ese año nace su primer hijo, John.
Al finalizar la guerra regresó con su familia a Oxford, en donde se une al grupo que elabora el Nuevo Diccionario de
Inglés. En 1920 nace su segundo hijo, Michael, en 1924 nace su tercer hijo, Christopher y en 1929 su hija menor,
Priscila.
Desde temprana edad se interesó por el lenguaje, especialmente por los del norte de Europa y de ahí surgió uno de sus
hobbies: inventar idiomas. Su principal interés profesional fue el estudio de la lengua Anglosajona y su relación con otros
idiomas del mismo origen. Era un experto en la literatura que fue escrita en estos idiomas. Profesor de literatura inglesa
medieval en las universidades de Leeds y Oxford y experto en mitología nórdica, escribe ensayos resultado de sus
investigaciones filológicas. Los conocimientos que sobre esta materia poseía resultan evidentes en sus obras de
carácter épico, que se desarrollan en un mundo fantástico creado por él mismo llamado Tierra Media.
Tolkien y E. V. Gordon publican Sir Gawain y el Caballero Verde en 1925. Durante el año 1926 conoce a C.S. Lewis con
quien establece una estrecha amistad, que cultivaba el mismo género y hasta los mismos temas, aunque la amistad
decayó por los celos que sentía Lewis del éxito literario de El Señor de los anillos, frente a sus Historias de Narnia.
En El Hobbit (1937), que escribió para sus hijos, muestra la realidad del ser humano a través de personajes
mitológicos y fantásticos que representan una parte de la naturaleza humana. Su continuación, la trilogía titulada
El señor de los anillos (1954-1955), es un cuento imaginativo y profundo acerca de la lucha entre las fuerzas del
bien y del mal por la posesión de un anillo mágico en un mundo de elfos, hadas y dragones, que terminaría de
escribir en 1948, luego de once años de trabajo, aunque las dos primeras partes no se publicarían hasta seis
años después, y la tercera al año siguiente.
En el ensayo Cuentos de hadas (1938) expone su teoría sobre el género fantástico, del que se convirtió en uno
de los representantes principales en el siglo XX. Afirma que la fantasía debe partir de la realidad, para que el
lector se involucre en la narración y la asuma como verdadera.
Otras obras suyas son Hoja de Niggle (1939), Las Aventuras de Tom Bombadil (1962), Árbol y hoja (1964),
Egidio el granjero de Ham (1967) y El Herrero de Wootton Mayor (1967).
En 1971 muere su esposa, a los 82 años de edad y Tolkien casi 2 años después, el 2 de Septiembre de 1973 en
una clínica, a los 81 años de edad. Ambos fueron enterrados en el cementerio de Wolvercote en Oxford.
Su hijo Christopher se hizo cargo de publicar las obras que su padre no pudo publicar en vida, como El
Silmarillion en 1977, que relata los comienzos mitológicos de la Tierra Media, o Cuentos inconclusos de
Númenor y la tierra Media, en 1980.
El 10 de abril de 2007 se publica la última novela inédita de Tolkien: Los hijos de Húrin, uno de los grandes
relatos que fundamentan la historia de la Tierra Media y se sitúa en la Primera Edad, cuando elfos, hombres y
enanos llevaban unos pocos siglos sobre la tierra. Junto con las historia de Beren y Lúthien, es la historia más
mencionada en El Señor de los Anillos y en El Silmarillion como referente del heroísmo y la tragedia en la lucha
contra el Mal.
Este escritor, cuyas obras son objeto de culto de muchos grupos desde hace algunos años, se encargó de
revitalizar el género de epopeya medieval. Con un poder de narración incomparable, el mundo creado por el es
una obra de arte digna de leer.
	</VidayObra>
</Titulo>